{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057594",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남구3"
    },
    "text": "南区\\n\n慶尚北道浦項市南部\\n\n面積392.77㎢、人口26万4417人(2001)だ。北には北区と迎日湾、東は日本海に面し、南側には慶州市ガンポ邑・文武大王面(文武大王面)、西には慶州市江東面(江東面)・市川面(川北面)に接している。西にオクニョボンとウンジェサン(478m)、東にコンゲサン(215m)と金烏山(231m)などほとんど比較的低い丘陵性の山地を成している。河川では蔚山蔚州郡頭書面(斗西面)から発源し、迎日湾に流れ込む兄山江が市街地を貫流する。兄山江一帯には兄山江平野が広がっており、重要な農業地域をなしている。1995年、浦項市が日英郡と統合され、新設された。管轄区域は九竜浦邑、連日邑、烏川邑、デソン面(大松面)、東海面(東海面)、長岐面、ホミ岬面(虎尾串面)、相手(上大)1~2洞、海図(海島)1~2棟、松島洞(松島洞)、青林洞(靑林洞)、旬洞(製鐵洞)、ヒョゴク洞(孝谷洞)、大移動(大梨洞)など3つの邑4面9棟で構成されている。兄山江流域の米·麦農業のほかに野菜・マツタケなど近郊農業が行われ、九竜浦邑と長岐面一帯では養殖業が発達した。市街地南部とデソン面北部一帯には、浦項鉄鋼工業団地が造成されており、ポスコをはじめとする製鉄関連工場が入っている。釜山(プサン)と浦項(ポハン)をつなぐ東海南部線鉄道が通過し、永川・慶州・盈徳方面の国道がつながっている。その他に、ソウルと済州(チェジュ)に連結される航空路も開設されている。観光地として国立、燈台博物館をはじめ、九竜浦の海水浴場と烏川邑のオオサ、デソン面の迎日湾温泉地区などが有名だ。文化財には、モポジュル(重要民俗資料187)、英日バルサンリのモクゲンジ、シロヤマブキ群落地(天然記念物371)、英日長期邑城(史跡386)、オオサの銅鐘(宝物第1280)、浦項(ポハン)ヶ月前里の柱状節理(天然記念物415)、連日郷校大成殿(慶北文化財資料1)、ナムソンジェ(慶尚北道有形文化財302)、英日イルウォルジ(慶尚北道記念物120)、ハハクジェ(慶北文化財資料356)、キムチョンギョ(慶北文化財資料368)、長期郷校(慶北文化財資料327)などがある。",
    "QA": [
        {
            "question": "浦項市はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "浦項市は慶尚北道南部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "浦項市の面積と人口はどれくらいですか？",
            "answer": "浦項市の面積は392.77㎢で、人口は26万4417人です（2001年時点）。"
        },
        {
            "question": "浦項市の北側にはどのような地域がありますか？",
            "answer": "浦項市の北側には北区と迎日湾があります。"
        },
        {
            "question": "浦項市の東側にはどのような海に面していますか？",
            "answer": "浦項市の東側は日本海に面しています。"
        },
        {
            "question": "浦項市の西側にはどのような山地がありますか？",
            "answer": "浦項市の西側にはオクニョボンとウンジェサン（478m）やコンゲサン（215m）と金烏山（231m）などの比較的低い丘陵性の山地があります。"
        },
        {
            "question": "浦項市を貫流する河川は何ですか？",
            "answer": "浦項市を貫流する河川は兄山江です。この河川は蔚山蔚州郡頭書面から発源し、迎日湾に流れ込んでいます。"
        },
        {
            "question": "浦項市の主な産業は何ですか？",
            "answer": "浦項市の主な産業は鉄鋼業です。浦項鉄鋼工業団地にはポスコをはじめとする製鉄関連工場が集まっています。また、農業では米・麦の栽培や野菜・マツタケの近郊農業、養殖業も盛んです。"
        },
        {
            "question": "浦項市の交通網はどのように発達していますか？",
            "answer": "浦項市は釜山と浦項をつなぐ東海南部線鉄道が通過し、永川・慶州・盈徳方面の国道がつながっています。また、ソウルと済州に連結される航空路も開設されています。"
        },
        {
            "question": "浦項市の観光地は何がありますか？",
            "answer": "浦項市の観光地としては、国立、燈台博物館や九竜浦の海水浴場、烏川邑のオオサ、デソン面の迎日湾温泉地区などが有名です。"
        },
        {
            "question": "浦項市にはどんな文化財がありますか？",
            "answer": "浦項市にはモポジュルや英日バルサンリのモクゲンジ、シロヤマブキ群落地、英日長期邑城、オオサの銅鐘、浦項ヶ月前里の柱状節理、連日郷校大成殿、ナムソンジェ、英日イルウォルジ、ハハクジェ、キムチョンギョ、長期郷校などの文化財があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 672,
        "QA": 541
    }
}